intel準備拆分晶原廠

Intel計劃剝離自己的晶圓廠，時間在2020-2021年
link

會點？

gf前身就係amd自家fab
intel都拆分fab 變fabless既cpu公司

gf = gforce(nvidia) ?

Intel變成一間fabless嘅cpu公司其實有乜好處?

請指教

gf 即係GLOBAL FOUNDRIES 簡稱 目前amd使用緊佢既cpu製程技術

10nm出極都出唔到

外判製造有咩好處？
製造廠可以接街外單？賺多啲？

intel 可以集中發展cpu架構 冇左cpu製程競爭負擔

唔關中國事

amd就係冇左fab 先有$$研發

intel唔夠錢

GlobalFoundries...

post一早沉底 點解有人應

都係唔明overall嚟講有咩分別，製程突破唔到嘅話佢spin off咗都唔夠人打，間spin off一樣會執

intel拆分fab
一想專注x86 cpu業務
二想已拆分出來既fab做代工啊

從而不會面對amd果種拆分連續硬食gf垃圾工藝既困境

外來投資者總共只佔已拆分fab既49%股權
之後fab 自力發展程製程